\documentclass[a4paper]{article}

\begin{document}
\section*{Vprašanja za ustni izpit pri Programiranju I}
\subsection*{Iztočnice za funkcijsko programiranje}
\subsubsection*{Najpogostejši tipi v OCamlu}
okrajšave tipov
\begin{itemize}
    \item int
    \item float
    \item string
    \item unit
    \item char
    \item bool
\end{itemize}
Zelo pomembna je razlika med tipoma \textit{int} in \textit{float}. Pri \textit{intih} uporabljamo klasične operatorje, medtem, ko za \textit{floate} tem operatorjem dodamo piko na koncu. \\

tipi funkcije
$$
tip_{arg} \rightarrow tip_{rez}
$$
tip naborov \footnote{Prazen nabor je tipa unit().}
$$
tip_1 * tip_2 * \cdots * tip_n
$$
tip seznama
$$
tip_{el} \quad list
$$
OCaml je pri tipih v seznamu zelo dosleden. Hkrati so lahko v seznamu zgolj elementi istega tipa. \\

\noindent Vrednostim, ki imajo v tipih spremenljivke, pravimo \underline{parametrično polimorfne.} \textit{Using parametric polymorphism, a function or data type can be written generically so that it can handle values \underline{identically} without depending on their type.} \footnote{$\alpha$ tip}
\subsubsection*{Primerjava med statičnimi in dinamičnimi tipi}
OCaml uporablja \underline{statične} tipe, Python pa \underline{dinamične}. \\

statični tipi:
\begin{itemize}
    \item compiler preveri, da so vsi tipi v funkciji pravi, preden poženemo program
    \item s tem pridobimo to, da funkcija vedno vrže isti tip ven, kar je zelo uporabno za kompozicije
\end{itemize}

dinamični tipi:
\begin{itemize}
    \item programski jezik preveri pravilnost funkcije šele, ko jo kličemo
\end{itemize}
OCamlovi tipi so bogatejši od Pythonovih, saj nam dajo več podatkov \footnote{Za sezname celih števil nam OCaml vrne tip \textit{int list}, medtem, ko Python vrne zgolj \textit{list}.}
\subsubsection*{Repni klici in repna rekurzija}
Klic funkcije je \textit{repen}, če se izvede zadnji. Funkciji, kjer so vsi klici repni, pravimo \textit{repno rekurzivna funkcija}. \\

OCaml optimizira repne klice. \\

Python repnih klicev namenoma ne optimizira. \footnote{PRI OBEH NAPIŠI PREDNOSTI IN SLABOSTI} \\


\subsubsection*{Parametrični tipi in polimorfne funkcije}
\subsubsection*{Funkcije višjega reda in anonimne funkcije}
Anonimne funkcije so funkcije, ki jih \textit{ne poimenujemo}. V OCamlu jih zapišemo kar kot \textit{fun x $\rightarrow$ fun(x)}. Uporabne so predvsem zato, da jih uporabimo zgolj enkrat in na seznamu.
\subsubsection*{Delno uporabljene funkcije in curryiranje}
\subsubsection*{Vsote in induktivni tipi}
\subsubsection*{Različice funkcije \textit{fold}}
\subsubsection*{Dokazovanje z indukcijo na seznamih in drevesih}
\subsubsection*{Signature in moduli}
\subsection*{Iztočnice za podatkovne strukture in algoritme}
\subsubsection*{Računska zahtevnost}
\subsubsection*{Iskalna drevesa in AVL drevesa}
\subsubsection*{Spremenljive in nespremenljive podatkovne strukture}
\subsubsection*{Predstavitev podatkov v pomnilniku}
\subsubsection*{Razlika med verižnimi seznami in tabelami}
\subsubsection*{Metoda deli in vladaj}
\subsubsection*{Fisher - Yatesov algoritem}
\subsubsection*{Algoritmi za urejanje}
\subsubsection*{Časovna zahtevnost hitrega urejanja}
\subsubsection*{Dinamično programiranje in memoizacija}
\end{document}